<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog Muhammad azfa salman akbar</title><link>https://rodeobazaar124.github.io/</link><description>Recent content on Blog Muhammad azfa salman akbar</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2021 10:05:03 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rodeobazaar124.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kesehatan, Keselamatan, Kerja dan Lingkungan Hidup</title><link>https://rodeobazaar124.github.io/posts/k3lh/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:05:03 +0700</pubDate><guid>https://rodeobazaar124.github.io/posts/k3lh/</guid><description>&lt;h2 id="a-definisi-k3lh">A. Definisi K3LH&lt;/h2>
&lt;p>K3LH adalah singkatan dari kesehatan,keselamatan kerja dan lingkungan hidup yaitu mengenai suatu program kesehatan dan keselamatan kerja dan lingkungan hidup pada suatu perusahaan atau pada instansi lain yang mempunyai banyak tenaga kerja atau karyawan.&lt;/p>
&lt;h2 id="b-peraturan-perundang-undangan-yang-mengatur-k3lh">B. Peraturan perundang-undangan yang mengatur K3LH&lt;/h2>
&lt;p>Adapun undang-undang yang mengatur K3LH yaitu:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang No.1 Tahun 1970 tentang Keselamatan Kerja.&lt;/strong>
Undang-Undang ini mengatur dengan jelas tentang kewajiban pimpinan tempat kerja dan pekerja dalam melaksanakan keselamatan kerja.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang No.23 tahun 1992 tentang Kesehatan.&lt;/strong>
Undang- Undang ini menyatakan bahwa secara khusus perusahaan berkewajiban memeriksakan kesehatan badan, kondisi mental dan kemampuan fisik pekerja yang
baru maupun yang akan dipindahkan ke tempat kerja baru, sesuai dengan sifat-sifat pekerjaan yang diberikan kepada pekerja, serta pemeriksaan kesehatan secara berkala.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang No.13 Tahun 2003 tentang Ketenagakerjaan.&lt;/strong>
Undang-Undang ini mengatur mengenai segala hal yang berhubungan dengan ketenagakerjaan mulai dari upah kerja, jam kerja, hak maternal, cuti sampai dengan
keselamatan dan kesehatan kerja.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="c-peraturan-perundangan-undangan-k3">C. Peraturan Perundangan-undangan K3&lt;/h2>
&lt;p>Peraturan perundangan undangan K3 meliputi Tempat kerja, Hak dan Kewajiban pekerja, serta Kewajiban Pimpinan tempat kerja. Produk hukum yang mengatur tentang K3 di antaranya adalah UU No 1 Tahun 1970 tentang Keselamatan Kerja dan UU No 23 Tahun 1992 tentang Kesehatan.&lt;/p>
&lt;h2 id="d-peraturan-perundangan-undangan-keselamatan-kerja">D. Peraturan perundangan undangan keselamatan kerja&lt;/h2>
&lt;p>Sesuai dengan UU Ketenagakerjaan tahun 2003, setiap pekerja berhak mendapatkan perlindungan keselamatan dan kesehatan kerja. Undang-Undang Nomor 1 Tahun 1970 tentang Keselamatan Kerja (Undang Undang Keselamatan Kerja) mengatur tentang prinsip-prinsip dasar yang berkaitan dengan pelaksanaan keselamatan kerja.&lt;/p>
&lt;h2 id="e-peraturan-perundangan-undangan-perlindungan-tenaga-kerja">E. Peraturan perundangan undangan perlindungan tenaga kerja&lt;/h2>
&lt;p>Perundang-undangan yang berkenaan dengan perlindungan tenaga kerja ialah:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Pasal 27 ayat (2) UUD 1945 yang berbunyi “Tiap warga negara berhak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak bagi kemanusiaan.”&lt;/li>
&lt;li>Pasal 28 D ayat (1) UUD 1945 yang berbunyi “Setiap orang berhak atas jaminan, perlindungan dan kepastian hukum yang adil serta perlakuan yang sama dihadapan hukum.”&lt;/li>
&lt;li>Pasal 28 D ayat (2) UUD 1945 yang berbunyi “setiap orang berhak untuk bekerja serta mendapat imbalan dan perlakuan yang adil dan layak dalam hubungan kerja”.&lt;/li>
&lt;li>Undang-undang No 13/2003 tentang Ketenagakerjaan.&lt;/li>
&lt;li>Undang-undang No 2/2004 tentang Penyelesaian Perselisihan hubungan Industrial.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="f-identifikasi-pelanggaran-prosedur-k3">F. Identifikasi pelanggaran prosedur K3&lt;/h2>
&lt;p>Didalam dunia K3, Pelanggaran secara sederhana dapat diartikan sebagai tindakan sengaja yang tidak mengikuti suatu peraturan/prosedur. Biasanya, pelanggar mengetahui peraturan/prosedur yang tidak ia patuhi. Hal tersebut dilakukan untuk menghemat waktu dan tenaga ketika bekerja guna memenuhi atau mencapai target pekerjaan. Orang biasa meng-istilahkannya sebagai &amp;ldquo;Memotong Kompas&amp;rdquo;.
Dalam menyikapi pelanggaran, kita harus berhati-hati. Jangan gegabah, terlalu mudah menggeneralisir dan memberikan sanksi hukuman.&lt;/p>
&lt;h2 id="g-identifikasi-perilaku-mencurigakan-terhadap-k3">G. Identifikasi Perilaku mencurigakan terhadap K3&lt;/h2>
&lt;p>Dalam K3, kita juga harus bisa mengidentifikasi perilaku mencurigakan, dengan mengetahui perilaku mencurigakan, kita dapat mencegah hal-hal yang mengancam K3. Perilaku mencurigakan biasanya adalah suatu perilaku yang tidak sesuai dengan aturan, misal pada laboratorium komputer dilarang membawa makanan, namun kita melihat seorang peserta membawa plastik berukuran besar, kita harus mengecek apakah plastik tersebut berisi makanan atau memang berisikan dengan barang yang berkaitan dengan perakitan komputer.
Demikian pembahasan mengenai identifikasi perilaku mencurigakan terhadap K3, dengan mengetahui suatu perilaku mencurigakan, kita dapat melaporkannya kepada pihak yang berwenang dal K3, dalam laboratorium misalnya kita bisa melaporkannya kepada guru kita&lt;/p></description></item><item><title>Muhammad Azfa Salman (X RPL 1)</title><link>https://rodeobazaar124.github.io/posts/tentang/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 11:00:26 +0700</pubDate><guid>https://rodeobazaar124.github.io/posts/tentang/</guid><description>&lt;h1 id="tentang-muhammad-azfa">&lt;strong>Tentang Muhammad Azfa&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Nama pena &amp;ldquo;Rodeobazaar124&amp;rdquo; adalah nama random yang dibuat oleh Google saat saya membuat akun google, nama pena tersebut saya gunakan pada telegram dan jejaring media sosial lainnya.
Nama asli saya adalah Muhammad azfa salman akbar, lahir di purwakarta pada tanggal 22 juli 2005.
Saat ini saya tinggal di Regol wetan. Sumedang selatan, Sumedang, Jawa barat.
Hobi saya adalah mengutak-atik software android, saya juga selalu penasaran terhadap hal baru.
Saat ini saya
bersekolah di SMK Negeri 2 Sumedang, Kelas X RPL 1.
Saya siap melakukan pembelajaran daring dari rumah :)&lt;/p></description></item></channel></rss>