<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Categories on Blog Muhammad azfa salman akbar</title><link>https://rodeobazaar124.github.io/categories/</link><description>Recent content in Categories on Blog Muhammad azfa salman akbar</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://rodeobazaar124.github.io/categories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Komponen Komputer</title><link>https://rodeobazaar124.github.io/posts/komponen-komputer/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 21:50:27 +0700</pubDate><guid>https://rodeobazaar124.github.io/posts/komponen-komputer/</guid><description>&lt;h2 id="a-arsitektur-komputer">A. Arsitektur Komputer&lt;/h2>
&lt;p>Menurut wikipedia: &amp;ldquo;Arsitektur komputer adalah konsep perencanaan dan struktur pengoperasian dasar dari suatu sistem komputer. Arsitektur komputer ini merupakan rencana cetak-biru dan deskripsi fungsional dari kebutuhan bagian perangkat keras yang didesain.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;h2 id="b-organisasi-komputer">B. Organisasi Komputer&lt;/h2>
&lt;p>Dikutip dari untag-sby.ac.id :
&amp;ldquo;Organisasi komputer adalah bagian yang terkait erat dengan unit — unit operasional dan interkoneksi antar komponen penyusun sistem komputer dalam merealisasikan aspek arsitekturalnya&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;h2 id="c-prinsip-dan-cara-kerja-komputer">C. Prinsip dan cara kerja komputer&lt;/h2>
&lt;p>Dalam prinsip kerja komputer sebuah perangkat komputer hanya akan bekerja bila menerima perintah-perintah yang dikemas dalam program. Dimana perintah tersebut akan diolah dan diproses oleh komputer di bagian CPU. Adapun mikroprosesor dari CPU hanya akan menggarap perintah yang memang dikenali.
Cara kerja komputer dimulai dengan mengambil informasi (input). Input komputer dilakukan oleh manusia sebagai pengguna (user). Informasi dimasukkan oleh pengguna memalui perangkat input. Perangkat input kemduian mengubah informasi menjadi data digital yang dapat dipahami komputer yaitu bahasa biner 1 dan 0.(sumber:kompas.com)&lt;/p>
&lt;h2 id="d-jenis-spesifikasi-dan-fungsi-prosessor">D. Jenis, spesifikasi, dan fungsi prosessor&lt;/h2>
&lt;pre>&lt;code>**1. Jenis prosessor**
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>Ada banyak jenis prosessor, diantaranya prossesor Socket 370, Socket LGA 775, Socket LGA 1366 digunakan pada prosessor Intel; socket AM2, socket 704, socket AM2+, socket 939, socket 940 yang digunakan pada prossesor AMD.
&lt;strong>2. Fungsi prosessor&lt;/strong>
processor pada umumnya hanya sebagai alat yang berfungsi untuk melakukan pemprosesan data dari input (masukan) lalu ia akan menghasilkan output (keluaran).&lt;/p>
&lt;h2 id="e-jenis-dan-fungsi-memori">E. Jenis dan fungsi memori&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>1. Jenis memori&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Ada banyak jenis memori. Beberapa jenis memori yang banyak digunakan saat ini adalah sebagai berikut:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Register proccesor
Random Access Memory
Cache Memory (Static RAM)
Memori fisik (Dynamic RAM)
Perangkat penyimpanan berbasis magnet
Perangkat penyimpanan berbasis disk optik
ROM (Read Only Memory)
Flash memory
CD atau Compact Disk
DVD
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>Source: wikipedia&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>2. Fungsi memori&lt;/strong>
Sebenarnya banyak fungsi memori, kita sebut salah satunya saja dari fungsi random access memory yaitu berfungsi sebagai tempat penyimpanan data sementara.&lt;/p>
&lt;h2 id="f-jenis-spesifikasi-dan-fungsi-hardisk-drive">F. Jenis, spesifikasi, dan fungsi Hardisk Drive&lt;/h2>
&lt;p>Hard Disk Drive (HDD) merupakan hardware atau perangkat keras komputer yang berfungsi sebagai media penyimpanan sekunder. Didalam sebuah harddisk terdapat lebih dari satu piringan yang berfungsi menampung data-data secara magnetis. Kebalikan dari RAM yang menyimpan data atau intruksi secara sementara (hilang ketika komputer dimatikan), harddisk akan menyimpan data seperti musik, dokumen, gambar, video, dll secara permanen (tidak akan hilang meskipun komputer dimatikan, kecuali diformat). Berdasarkan jenisnya, harddisk bisa dibedakan menjadi dua jenis, yaitu harddisk konvensional, dan juga harddisk Solid State Drive. Berdasarkan portnya, harddisk bisa dibedakan menjadi 3 jenis yaitu Harddisk IDE, Harddisk ATA, Harddisk S-ATA(SATA), dan SCSI.&lt;/p>
&lt;h2 id="g-jenis-spesifikasi-dan-fungsi-mainboard-atau-motherboard">G. Jenis, spesifikasi, dan fungsi Mainboard atau Motherboard&lt;/h2>
&lt;p>Mainboard berdasarkan jenisnya Motherboard ATX, Motherboard Micro-ATX, Motherboard Mini Ikomputer, dan Motherboard E-ATX.
Fungsi utama motherboard ialah sebagai pusat penghubung antara satu perangkat keras dengan perangkat keras lainnya. Artinya, motherboard di sini memiliki tugas untuk menghubungkan bahasa kode antarperangkat keras untuk disinergikan menjadi sebuah aktivitas kerja perangkat komputer.&lt;/p>
&lt;h2 id="h-jenis-spesifikasi-dan-fungsi-graphical-adapter">H. Jenis, spesifikasi, dan fungsi Graphical Adapter&lt;/h2>
&lt;p>Fungsi VGA Card adalah mengubah sinyal digital dari komputer menjadi tampilan grafik di layar monitor. Kartu VGA (Video Graphic Adapter) berguna untuk menerjemahkan output (keluaran) komputer ke monitor. Untuk menggambar / design graphic ataupun untuk bermain game. (sumber: usianggraeni123.blogspot.com)
Jenis-Jenis VGA Pada Komputer meliputi:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>VGA card ISA adalah suatu jenis dari kartu VGA (Video Graphics Accelerator), yang dimasukkan pada slot ekspansi ISA (Industry Standard Architecture) bus yang masih bersistemkan I/O 8-bit atau 16-bit.&lt;/li>
&lt;li>VGA card EISA adalah jenis dari kartu Video Graphics Accelerator, yang dapat dipasangkan pada slot ekspansi EISA (Extended Industry Standard Architecture) bus yang adalah 32-bit sistem I/O.&lt;/li>
&lt;li>VGA card PCI adalah jenis dari kartu VGA (Video Graphics Accelerator) yang dipasang pada slot ekspansi PCI (Peripheral Component Interconnect) bus yang adalah 32-bit ataupun 64-bit sistem I/O.&lt;/li>
&lt;li>VGA card AGP adalah jenis VGA card yang dapat dipasangkan pada slot ekspansi AGP (Accelerated Graphics Port) bus yang adalah 128-bit dan 256-bit sistem I/O.&lt;/li>
&lt;li>VGA card PCI Express (PCIe) adalah jenis VGA card yang dapat dimasukkan pada slot ekspansi PCIe (Peripheral Component Interconnect Express) bus yang adalah berangkaian seri sistem I/O-nya dengan kecepatan transfernya mencapai hingga 32 GByte/s.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="i-jenis-spesifikasi-dan-fungsi-networking-adapter">I. Jenis, spesifikasi, dan Fungsi Networking Adapter&lt;/h2>
&lt;p>Networking adapter berdasarkan jenisnya diantaranya PCI Adapter, USB Adapter, CardBus /PCMCIA, ExpressCard, dan PCI Express USB 3.0 Adapter. Tugas utama dari sebuah Networking Adapter adalah untuk mengubah aliran data berbentuk parallel di dalam bus sebauh komputer menjadi aliran data yang berbentuk serial, sehingga nantinya aliran data yang berbentuk serial tersebut bisa saling di transmisikan di dalam media jaringan komputer&lt;/p>
&lt;h2 id="j-jenis-spesifikasi-dan-fungsi-peripheral-lainnya">J. Jenis, spesifikasi, dan fungsi peripheral lainnya&lt;/h2>
&lt;p>CPU (The central processing unit), motherboard dan power supply merupakan inti sistem komputer. sedangkan Expansion Slot (slot ekspansi) pada motherboard membuat komputer dapat terhubung ke peripheral internal seperti Video Card dan Sound Card. Beberapa peripheral internal penting lainnya adalah Peripheral input eksternal adalah Scanner, Monitor Layar Sentuh, Keyboard dan Mouse. Peripheral output eksternal adalah Speaker dan Printer.&lt;/p>
&lt;h2 id="k-alat-kerja-perakitan-komputer">K. Alat kerja perakitan komputer&lt;/h2>
&lt;p>Berikut alat-alat untuk merakit komputer terdiri dari:
1.Obeng plus (+)
Berfungsi Untuk melepas dan memasang baut plus yang di gunakan saat Merakit komputer
2.Obeng minus (-)
Fungsinya hampir sama dengan Obeng Plus yang berbeda hanya Obeng Minus digunakan untuk baut yang minus&lt;br>
3.Tang Lancip (capit buaya)
Berfungsi untuk menjepit benda kecil&lt;br>
4.Pinset
Berfungsi untuk mengambi baut/bahan kecil dari perakitan komputer&lt;br>
5.Gelang Antistatik
Alat digunakan untuk mencegah pengosongan elektrostatik&lt;br>
6.Multimeter/Multitester
Untuk pengukuran tegangan.&lt;/p></description></item><item><title>Kesehatan, Keselamatan, Kerja dan Lingkungan Hidup</title><link>https://rodeobazaar124.github.io/posts/k3lh/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:05:03 +0700</pubDate><guid>https://rodeobazaar124.github.io/posts/k3lh/</guid><description>&lt;h2 id="a-definisi-k3lh">A. Definisi K3LH&lt;/h2>
&lt;p>K3LH adalah singkatan dari kesehatan, keselamatan kerja dan &lt;!-- raw HTML omitted --> lingkungan hidup yaitu mengenai suatu program kesehatan dan keselamatan kerja dan lingkungan hidup pada suatu perusahaan atau pada instansi lain yang mempunyai banyak tenaga kerja atau karyawan.&lt;/p>
&lt;h2 id="b-peraturan-perundang-undangan-yang-mengatur-k3lh">B. Peraturan perundang-undangan yang mengatur K3LH&lt;/h2>
&lt;p>Adapun undang-undang yang mengatur K3LH yaitu:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang No.1 Tahun 1970 tentang Keselamatan Kerja.&lt;/strong>
Undang-Undang ini mengatur dengan jelas tentang kewajiban pimpinan tempat kerja dan pekerja dalam melaksanakan keselamatan kerja.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang No.23 tahun 1992 tentang Kesehatan.&lt;/strong>
Undang- Undang ini menyatakan bahwa secara khusus perusahaan berkewajiban memeriksakan kesehatan badan, kondisi mental dan kemampuan fisik pekerja yang
baru maupun yang akan dipindahkan ke tempat kerja baru, sesuai dengan sifat-sifat pekerjaan yang diberikan kepada pekerja, serta pemeriksaan kesehatan secara berkala.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang No.13 Tahun 2003 tentang Ketenagakerjaan.&lt;/strong>
Undang-Undang ini mengatur mengenai segala hal yang berhubungan dengan ketenagakerjaan mulai dari upah kerja, jam kerja, hak maternal, cuti sampai dengan
keselamatan dan kesehatan kerja.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="c-peraturan-perundangan-undangan-k3">C. Peraturan Perundangan-undangan K3&lt;/h2>
&lt;p>Peraturan perundangan undangan K3 meliputi Tempat kerja, Hak dan Kewajiban pekerja, serta Kewajiban Pimpinan tempat kerja. Produk hukum yang mengatur tentang K3 di antaranya adalah &lt;!-- raw HTML omitted --> Undang Undang Nomor 1 Tahun 1970 tentang Keselamatan Kerja dan UU No 23 Tahun 1992 tentang Kesehatan.&lt;/p>
&lt;h2 id="d-peraturan-perundangan-undangan-keselamatan-kerja">D. Peraturan perundangan undangan keselamatan kerja&lt;/h2>
&lt;p>Sesuai dengan UU Ketenagakerjaan tahun 2003, setiap pekerja berhak mendapatkan perlindungan keselamatan dan kesehatan kerja. Undang-Undang Nomor 1 Tahun 1970 tentang Keselamatan Kerja (Undang Undang Keselamatan Kerja) mengatur tentang prinsip-prinsip dasar yang berkaitan dengan pelaksanaan keselamatan kerja.&lt;/p>
&lt;h2 id="e-peraturan-perundangan-undangan-perlindungan-tenaga-kerja">E. Peraturan perundangan undangan perlindungan tenaga kerja&lt;/h2>
&lt;p>Perundang-undangan yang berkenaan dengan perlindungan tenaga kerja ialah:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Pasal 27 ayat (2) UUD 1945&lt;/strong> yang berbunyi “&lt;em>Tiap warga negara berhak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak bagi kemanusiaan.&lt;/em>”&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Pasal 28 D ayat (1) UUD 1945&lt;/strong> yang berbunyi “&lt;em>Setiap orang berhak atas jaminan, perlindungan dan kepastian hukum yang adil serta perlakuan yang sama dihadapan hukum.&lt;/em>”&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Pasal 28 D ayat (2) UUD 1945&lt;/strong> yang berbunyi &amp;ldquo;&lt;em>Setiap orang berhak untuk bekerja serta mendapat imbalan dan perlakuan yang adil dan layak dalam hubungan kerja.&lt;/em>”&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang Nomor 13 tahun 2003&lt;/strong> tentang &lt;em>Ketenagakerjaan.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Undang-undang Nomor 2 tahun 2004&lt;/strong> tentang &lt;em>Penyelesaian Perselisihan hubungan Industrial.&lt;/em>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="f-identifikasi-pelanggaran-prosedur-k3">F. Identifikasi pelanggaran prosedur K3&lt;/h2>
&lt;p>Didalam dunia K3, Pelanggaran secara sederhana dapat diartikan sebagai tindakan sengaja yang tidak mengikuti suatu peraturan/prosedur. Biasanya, pelanggar mengetahui peraturan/prosedur yang tidak ia patuhi. Hal tersebut dilakukan untuk menghemat waktu dan tenaga ketika bekerja guna memenuhi atau mencapai target pekerjaan. Orang biasa meng-istilahkannya sebagai &amp;ldquo;&lt;em>Memotong Kompas&lt;/em>&amp;rdquo;.
Dalam menyikapi pelanggaran, kita harus berhati-hati. Jangan gegabah, terlalu mudah menggeneralisir dan memberikan sanksi hukuman.&lt;/p>
&lt;h2 id="g-identifikasi-perilaku-mencurigakan-terhadap-k3">G. Identifikasi Perilaku mencurigakan terhadap K3&lt;/h2>
&lt;p>Dalam K3, kita juga harus bisa mengidentifikasi perilaku mencurigakan, dengan mengetahui perilaku mencurigakan, kita dapat mencegah hal-hal yang mengancam K3. Perilaku mencurigakan biasanya adalah suatu perilaku yang tidak sesuai dengan aturan, misal pada laboratorium komputer dilarang membawa makanan, namun kita melihat seorang peserta membawa plastik berukuran besar, kita harus mengecek apakah plastik tersebut berisi makanan atau memang berisikan dengan barang yang berkaitan dengan perakitan komputer.
Demikian pembahasan mengenai identifikasi perilaku mencurigakan terhadap K3, dengan mengetahui suatu perilaku mencurigakan, kita dapat melaporkannya kepada pihak yang berwenang dalam K3, dalam laboratorium misalnya kita bisa melaporkannya kepada guru kita&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Sumber:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://trissmk2purwodadi.blogspot.com/2019/07/komputer-dan-jaringan-dasar-x-tkj-2.html"target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://trissmk2purwodadi.blogspot.com/2019/07/komputer-dan-jaringan-dasar-x-tkj-2.html&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://k3-smk.blogspot.com/2013/01/keselamatan-kerja.html"target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://k3-smk.blogspot.com/2013/01/keselamatan-kerja.html&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://id.linkedin.com/pulse/pelanggaran-k3-apa-dan-bagaimana-mitigasinya-syamsul-arifin"target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://id.linkedin.com/pulse/pelanggaran-k3-apa-dan-bagaimana-mitigasinya-syamsul-arifin&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://spn.or.id/perlindungan-tenaga-kerja/"target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://spn.or.id/perlindungan-tenaga-kerja/&lt;/a>
&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Muhammad Azfa Salman (X RPL 1)</title><link>https://rodeobazaar124.github.io/posts/tentang/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 11:00:26 +0700</pubDate><guid>https://rodeobazaar124.github.io/posts/tentang/</guid><description>&lt;h1 id="tentang-muhammad-azfa">&lt;strong>Tentang Muhammad Azfa&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Nama pena &amp;ldquo;Rodeobazaar124&amp;rdquo; adalah nama random yang dibuat oleh Google saat saya membuat akun google, nama pena tersebut saya gunakan pada telegram dan jejaring media sosial lainnya.
Nama asli saya adalah Muhammad azfa salman akbar, lahir di purwakarta pada tanggal 22 juli 2005.
Saat ini saya tinggal di Regol wetan. Sumedang selatan, Sumedang, Jawa barat.
Hobi saya adalah mengutak-atik software android, saya juga selalu penasaran terhadap hal baru.
Saat ini saya
bersekolah di SMK Negeri 2 Sumedang, Kelas X RPL 1.
Saya siap melakukan pembelajaran daring dari rumah :)&lt;/p></description></item></channel></rss>